\thispagestyle{empty}

\begin{changemargin}{0.5cm}{0.5cm}
\setlength{\parskip}{0.3em}

À côté du monde de l'informatique propriétaire et fermée dominé par
Microsoft, un autre modèle s'est depuis toujours développé. Les
Logiciels Libres, développés et utilisés par une communauté de
programmeurs, d'utilisateurs et de chercheurs privilégiant le partage et
l'entraide, n'ont plus rien à envier à leurs voisins propriétaires et
les surpassent même souvent.

Après avoir exposé une courte histoire du Libre ainsi que ses bases
éthiques et juridiques, ce livret détaille ce que le Logiciel Libre
peut apporter à l'utilisateur ou aux entreprises. Le livret présente
également quelques unes des initiatives appliquant l'idée du Libre en
dehors de l'informatique. Les menaces planant actuellement sur le
Libre et la liberté en général sont ensuite évoquées, puis le Livret
donne quelques conseils pour l'utilisation de Logiciels Libres. Pour
terminer, il présente quelques modèles économiques basés sur le
Logiciel Libre, pour montrer que Entreprise et Libre ne sont pas
opposés.

\end{changemargin}
\vspace{1em}
\begin{center}
\includegraphics[height=3cm]{copyleft}
\end{center}

\vfill{}

\begin{center}
Ce travail est distribué sous les termes de la licence {\em Creative
Commons Attribution-ShareAlike}. Pour voir une copie de cette licence,
visitez \url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/1.0/} ou
envoyez une lettre à Creative Commons, 559 Nathan Abbott Way,
Stanford, California 94305, USA.

This work is licensed under the {\em Creative Commons
Attribution-ShareAlike License}. To view a copy of this license, visit
\url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/1.0/} or send a letter
to Creative Commons, 559 Nathan Abbott Way, Stanford, California
94305, USA.
\end{center}
